有氧無氧一問

小弟不才，雖然睇過好多有關既野，但始終唔明一點既係點解無氧減肥效果會差？

舉個例子，假如我一日平常會消耗2000卡，咁即係我只要吸收小過2000卡就會瘦咁

假如有人食左2300卡
一個人靠無氧消耗左500
一個人跑步有氧消左500

咁2者最後都係吸收左1800卡，理論上應該都會瘦？
咁諗係岩定錯？

求指教

無氧運動一樣減肥,只是其減肥方法與有氧運動有所不同。運動會消耗熱量,一般來說運動強度越大,消耗的熱量越多。也就是說,相同運動時間內,無氧運動消耗的熱量比有氧運動更多。但是兩者消耗熱量的供能營養素有所不同。有氧運動能夠燃燒脂肪供能,而無氧運動則主要消耗糖原功能。從運動過程中看,有氧運動的燃脂效果確實比無氧運動好。但其實,無氧運動也會消耗脂肪,只是其對脂肪的消耗量隨着運動強度增加,運動時間變長而減少。中低強度的無氧運動還是可以消耗一定的脂肪的。

呢個要好睇你想增肌定減肥，家下外國好多人都講緊增肌要做短跑

有一點我唔明既係
只要結果我有氧無氧之後，令我吸收低過需要（繼續當係1800卡） 咁身體都係要靠燒脂去補充唔夠既地方

抑或我咁諗係錯？

點解既？
係hiit, tabata個種沖刺訓練？

如果有跑步機，全力衝 80米，休息一分鐘，重複 15次。

吸收係睇你食幾多唔係做幾多

姐係簡單咁講 如果一個人想減快d 無氧帶氧都要做 肌肉量大就減快d 同新陳代謝個d野一樣，但係要再瘦落去一定係帶氧因爲係燒脂，唔係消糖原功能